\section{Представление Гаусса-Гивенталя}
\par Научимся строить другое интегральное представление для собственных функций цепочки Тоды~--- представление Гаусса-Гивенталя. Его появление уже было анонсировано, когда разбирался случай двух частиц \eqref{eq:GaussGivental representation N=2}.
\begin{equation*}
\Psi(x_1, x_2 | \lambda_1, \lambda_2)
= \int \dd{y} \exp\left(i\lambda_2 (x_1 + x_2 - y)- e^{y - x_2} - e^{x_1 - y}\right) \ e^{i\lambda_1 y}.
\end{equation*}
Как обсуждалось в начале, $A_N (u)$~--- полином по $u$, где в качестве коэффициентов хранятся интегралы движения  \eqref{eq:A(u)=sum of integrals of motion}
\begin{equation*}
	A_N(u) = \sum_{m=0}^{N} (-1)^{m} u^{N-m} H_m.
\end{equation*}
Мы решаем задачу на собственные функции \eqref{eq:Apsi}
\begin{equation*}
	A_N(u)\Psi(\pmb{x}|\pmb{\lambda})
	=(u-\lambda_1)\cdots(u-\lambda_N)\Psi(\pmb{x}|\pmb{\lambda}),
\end{equation*}
или, что почти то же самое,
\begin{equation}\label{eq:A(lambda_j)Psi=0}
	\forall j, \;\left.\vphantom{\frac{}{}}
	A_N(u) \Psi(\pmb{x}|\pmb{\lambda}) \right|_{u=\lambda_j}= 0.
\end{equation}
Все $H_m$ коммутируют, значит одновременно диагонализуются, а их спектр определяется набором $\{\lambda_i\}$
\begin{equation}
	H_m \Psi(\pmb{x}|\pmb{\lambda}) = E_m \Psi(\pmb{x}|\pmb{\lambda}),
	\quad
	E_m = \sum_{j_1<\ldots<j_m} \lambda_{j_1}\ldots\lambda_{j_m}.
\end{equation}
Причём мы будем искать их в предположении, что собственные функции симметричны относительно перестановок $\lambda_i$
\begin{equation}
	\Psi(\pmb{x}|\pmb{\lambda})=\Psi(\pmb{x}|\sigma(\pmb{\lambda})).
\end{equation}
Условие симметричности позволяет вместо \eqref{eq:A(lambda_j)Psi=0} требовать 
\begin{equation}
	A(\lambda_1) \Psi(\pmb{x}|\pmb{\lambda}) = 0,
\end{equation}
а равенство нулю во всех остальных точках выполнится по симметрии.

\par Строить новое представление опять будем по индукции. Отличие в том, что при итерации свёртка будет идти по координатам, а не по параметрам $\lambda$, как это было в представлении Меллина-Барнса. 

\par Начнём с того, что сделаем некоторый трюк. \TODO{Кого?} Применим к $L$-матрице \eqref{eq:L=definition} преобразование.
\begin{equation}\label{eq:Pasquer-Gaudin trick}
	\tilde{L}_n = K_n L_n(u){K_{n-1}}^{-1},
\end{equation}
где 
\begin{equation}
	K_n = \begin{pmatrix}
		1 & 0 \\
		i e^{y_n} & 1 \\
	\end{pmatrix},
	\quad 
	{K_n}^{-1} = \begin{pmatrix}
		1 & 0 \\
		-ie^{y_n} & 1 \\
	\end{pmatrix}.
\end{equation}
Тогда новая матрица (монодромии) $\tilde{T}$ аналогичная \eqref{eq:T=defintion} 
\begin{equation}
	\tilde{T}_N(u) = \tilde{L}_N\ldots\tilde{L}_1 = 
	K_N T_N(u) {K_0}^{-1}
	=
	\begin{pmatrix}
	\tilde{A}_N(u) & \tilde{B}_N(u)\\
	\tilde{C}_N(u) & \tilde{D}_N(u)\\
	\end{pmatrix}.
\end{equation}
Элементы $\tilde{T}_N$ выражаются через $T$ при помощи
\begin{equation}
	\begin{pmatrix}
	\tilde{A}_N(u) & \tilde{B}_N(u)\\
	\tilde{C}_N(u) & \tilde{D}_N(u)\\
	\end{pmatrix}=
	\begin{pmatrix}
		1 & 0\\
		i e^{y_N} & 1 \\
	\end{pmatrix}
	\begin{pmatrix}
	A_N(u) & B_N(u) \\
	C_N(u) & D_N(u) \\
	\end{pmatrix}
	\begin{pmatrix}
	1 & 0 \\
	-i e^{y_0} & 1 \\
	\end{pmatrix}.
\end{equation}
Нам будет нужен явный вид только $\tilde{C}_N(u)$, выпишем его
\begin{equation}\label{eq:tildeC=}
	\tilde{C}_N(u) = i e^{y_N} A_{N}(u) + e^{y_N+y_0}B_N(u) + C_N(u) - i e^{y_0} D_N(u).
\end{equation}

\par Трюк сделали, но пока непонятно как всё это связано с изначальной задачей по поиску собственных функций $A_N(u)$. Для того, чтобы добавить немного ясности, посмотрим на предел
\begin{equation}\label{eq:tildeC to A}
	-i \tilde{C}_N(u) e^{-y_N} \xrightarrow[\substack{ y_0 \to -\infty, \\ y_N \to +\infty}]{}
	A_N(u)
\end{equation}
\TODO{аккуратнее про ноль и собственность написать}
То есть теперь вместо того, чтобы искать функции на которых оператор $A_N(u)$ равен нулю, мы можем искать такие для $\tilde{C}_N(u)$. Это оказывается гораздо удобнее при итерационном построении. Действительно, выберем для каждого оператора $\tilde{L}_n(u)$  <<вакуум>>, то есть функцию $w_n$ такую, что 
\begin{equation}\label{eq:tildeLw=0}
	\left(\tilde{L}_n(u)\right)_{21} w_n=0.
\end{equation}
Умножение верхнетреугольных матриц устроено таким образом, что в качестве глобального <<вакуума>> можно взять произведение $w_n$ во всех узлах, то есть
\begin{equation}
	\left(\tilde{T}_N(u) \right)_{21} \prod_{n=1}^N w_n 
	= \tilde{C}_N(u) \prod_{n=1}^N w_n  = 0.
\end{equation}
После чего взять от найденной функции предел, соответствующий \eqref{eq:tildeC to A}.
\par План построения собственных функций $A_N(u)$ у нас есть, значит пора приступать к его исполнению. Начнём с того, что найдём явно $w_n$.
\par Из явного вида $L$-матрицы \eqref{eq:L=definition} и \eqref{eq:tildeC=} несложно получить
\begin{equation}
\begin{aligned}
	\left(\tilde{L}_n(u)\right)_{21}
	&=ie^{y_n}(u - \hat{p}_n) + e^{y_n+y_{n-1}} e^{-x_n} - e^{x_n}\\
	&=ie^{y_n}(u- \hat{p}_n - i e^{y_{n-1} - x_n} + i e^{x_n - y_n}).
\end{aligned}
\end{equation}
Задача \eqref{eq:tildeLw=0} сводится к решению дифференциального уравнения первого порядка, с разделяющимися переменными. Таким образом,
\begin{equation}
	w_n = \exp\left[\vphantom{\frac{}{}}
		iu(x_n-y_{n-1}) - e^{y_{n-1}-x_n}-e^{x_n-y_n}
	\right],
\end{equation}
а глобальный <<вакуум>>
\begin{equation}
	W = \prod_{n=1}^{N}w_n = 
	\exp\left[
		iu \sum_{n=1}^{N}\left(x_n - y_{n-1}\right)
		- \sum_{n=1}^N \left( e^{y_{n-1} - x_n } + e^{x_n - y_n}\right)
	\right].
\end{equation}
Перед тем, как переходить к пределу, немного изменим <<вакуум>> 
\begin{equation}
	\tilde{C}_N(u) W = 0 \Rightarrow 
	-i \tilde{C}_N(u) e^{-y_N} \cdot W e^{i u y_0} = 0.
\end{equation}
Первый множитель в пределе обращается в $A_N(u)$, а второй
\begin{equation}
	W e^{iuy_0} \xrightarrow[\substack{ y_0 \to -\infty, \\ y_N \to +\infty}]{}
	\Lambda_N(\pmb{x}|\pmb{y},u),
\end{equation}
где
\begin{equation}\label{eq:Lambda-kernel}
	\Lambda_N(\pmb{x}|\pmb{y}', u)=
	\exp\left[
		iu \sum_{n=1}^{N}x_n
		-iu \sum_{n=1}^{N-1}y_n
		-\sum_{n=1}^{N-1}\left( e^{y_{n}-x_{n+1}} + e^{x_{n}-y_{n}}\right)
	\right].
\end{equation}
То есть получили, что 
\begin{equation}
	\left.\vphantom{\frac{}{}} A_N(u) \Lambda_N(\pmb{x}|\pmb{y},u)\right|_{u=\lambda_j} = 0.
\end{equation}
Теперь попробуем построить собственные функции итерационно, используя $\Lambda(\pmb{x}|\pmb{y},u)$ как ядро интегрального оператора. Иными словами 
\begin{equation}\label{eq:Psi-Lambda-induction}
	\Psi(\pmb{x}|\pmb{\lambda}) = 
	\int \dd[N-1]{\pmb y} \Lambda(\pmb{x}|\pmb{y}, \lambda_N) \Psi(\pmb{y}|\pmb{\lambda}'),
\end{equation}
здесь используется обозначение $\pmb{\lambda}'=\{\lambda_i\}_{i=1}^{N-1}$. Для того, чтобы полученный результат действительно был собственной функцией, надо показать, что он симметричен. Это можно сделать напрямую, но мы воспользуемся диаграммной техникой.
